[初階法文]文章導讀 - La musique des chiffres

🔈
La musique des chiffres
L'étudiante Lycia Mameri remporte un prix Excelle Science au concours Chapeau les filles!

3 JUILLET 2018 À 14H05

節錄自 Actualités UQAM

Vocabulaire et Expressions

1. baccalauréat: 法國高中文憑, 等同英國 A-Level
2. concours: 比賽
3. se diriger vers ...: 以 ... 為目標
4. souligner: 強調
5. métier: 工作
6. ce prix ... lui a été remis: 呢個奬 ... 頒發左比佢
7. gala: 慶典
8. coup de foudre: 雷擊
8.1. avoir un coup de foudre pour ...: 一見鍾情於 ...
9. algèbre matricielle: matrix algebra
10. chargé de cours: 講師
11. structure de données: data structure
12. diplômée: 畢業生
13. sensibiliser: 使敏感 (引起關注)
14. chiffre: 數字

Article

🔈
L'étudiante au baccalauréat en mathématiques (informatique) Lycia Mameri
a remporté un prix Excelle Science de 2000 dollars du ministère
de l’Éducation et de l’Enseignement supérieur
dans le cadre du concours Chapeau les filles!

Lycia Mameri 贏左個比賽, 獲得二千蚊奬金

"Chapeau les filles" 係一個加拿大魁比克省自1996年開始舉辦既比賽,
鼓勵女同學選讀一d男同學比例高既學科

🔈
Ce prix, qui souligne la volonté et le travail des femmes
qui se dirigent vers l’exercice d’un métier traditionnellement masculin,
lui a été remis dans le cadre d’un gala à l’Assemblée nationale du Québec,
le 18 juin dernier.

呢個奬係一個慶典中頒發左比佢

Assemblée nationale du Québec, 魁北克國民議會, 即係魁北克省既立法局

🔈
Pour Lycia Mameri, les mathématiques sont un mariage parfait
entre la logique pure et la créativité.
La jeune femme a eu un coup de foudre pour la discipline
dans une classe de programmation et d’algèbre matricielle.

對佢黎講, 數學係純邏輯同創意既結合。係一次課堂上對數學一見鍾情

Matrix Algebra 係一個重要既數學工具, 電腦圖像既運算當中十分常用

🔈
«J'entendais presque les violons jouer pendant que
le chargé de cours parlait de la méthode de Gauss-Jordan
ou de structure de données en C++», raconte-t-elle.

佢覺得講師既教學聽起黎就好似小提琴演奏咁優美

C++ (C plus plus) 係一個程式語言 (programming language)
係工業既應用非常廣泛, 尤其係遊戲軟件既開發上

🔈
La future diplômée, qui espère devenir
professeure d'université – dans un domaine
où les modèles féminins sont peu nombreux – souhaite sensibiliser
les jeunes à la musique des chiffres.

佢希望成為教授, 係一個冇乜女仔會讀既領域入面引起年青人對數學既興趣

作者用 musique des chiffres 代表數學, 想表逹數學都有美態, 可以好似音樂咁比人欣賞

Lm學野
自學緊
學到一頭霧水

再LM溫習

共勉之

推